# Response HTTP Status

코드 | 코드 한글명  | 설명
------------ | ------------ | ------------
200 | OK | 클라이언트의 요청을 정상적으로 수행함 
400 | Bad Request | 클라이언트의 요청이 부적절 할 경우 사용하는 응답 코드
401 | Unauthorized | 클라이언트가 인증되지 않은 상태에서 보호된 리소스를 요청했을 때 사용하는 응답 코드<br />(로그인 하지 않은 유저가 로그인 했을 때, 요청 가능한 리소스를 요청했을 때)
**403** | Forbidden | 권한 없음 (400 404 사용 권고)
404 | Not Found | 페이지를 찾을 수 없음
**500** | Internal Server Error | 서버에 문제가 있을 경우 사용하는 응답 코드
**503** | Service Unavailable | 서버가 요청(request)을 처리할 준비가 되지 않은 것을 나타낸다.<br>흔하게는 서버가 점검을 위해 다운되거나 오버로드되어 발생한다.
